\subsection{Desarrollo del proyecto}
\begin{itemize}
    \item Analizar herramientas y algoritmos para sistemas de monitoreo y control basados en lógica difusa.
          \begin{itemize}
              \item Elaboración del escrito de la tesis.
              \item Investigación de herramientas
              para sistemas de monitoreo
              basados en lógica difusa.
              \item Investigación de procesos
              asociados a sistemas de control
              basados en lógica difusa.
              \item Investigación de tecnologías de
              desarrollo móvil.
              \item Selección y evaluación de las
              herramientas.
          \end{itemize}
    \item Analizar los procesos de
    consumo de agua en el
    Vivero Michita para
    mejorar la gestión de este
    recurso.
          \begin{itemize}
              \item Recopilación detallada de datos
              sobre el consumo de agua en
              distintos cultivos del Vivero.
              \item Preprocesamiento de los datos
              recolectados.
              \item Análisis detallado de los
              patrones de consumo de agua
              para cada tipo de planta.
          \end{itemize}
    \item Desarrollar un prototipo del
    sistema de monitoreo y
    control basado en lógica
    difusa para gestionar el
    consumo de agua en los
    cultivos del Vivero Michita.
          \begin{itemize}
              \item Planificación y diseño del
              sistema.
              \item Desarrollo de la lógica difusa
              para el control del riego.
              \item Desarrollo del prototipo del
              sistema de monitoreo y control.
              \item Desarrollo del prototipo del
              sistema de monitoreo y control.
              \item Pruebas de integración y ajustes.
              \item Evaluación experimentales del
              prototipo.
              \item Presentación del trabajo final.
          \end{itemize}
\end{itemize}