\subsection{Recolección de información}
La información para esta investigación se recolectó mediante una entrevista realizada al responsable del Vivero Michita y además un protocolo técnico.

\bigbreak
Es importante destacar que las respuestas proporcionadas a continuación no son
transcripciones exactas de la entrevista, se han reformulado para adaptarse al
contexto de la investigación en curso.
\newpage
\input{resources/tables/entrevista-personal-vivero-respuesta.tex}

Además, la recolección de información se llevo a cabo a través de un protocolo técnico diseñado para la adquisición de datos del Vivero Michita, en el contexto del desarrollo de este prototipo, se ejecutará mediante una secuencia de pasos.

\subsubsection*{Sensor de Humedad del Suelo}
Se ubicará a una profundidad de 8 centímetros en áreas representativas de cada categoría de plantas del vivero Michita. Se dispondrá un sensor por cada categoría de plantas para capturar las variaciones específicas de humedad en sus respectivas áreas.

\subsubsection*{Sensor de Temperatura y Humedad Ambiental}
Se instalarán a diferentes alturas en distintos sectores para registrar las variaciones de temperatura y humedad a lo largo del día. Se colocarán de manera estratégica para abarcar áreas representativas de las distintas categorías de plantas.

\subsubsection*{Consideraciones Especiales}
Se ajustará la disposición de los sensores conforme a las variaciones topográficas y ambientales presentes. Se realizarán mediciones piloto para validar la eficacia y precisión de la ubicación de los sensores antes de su despliegue definitivo.