\chapter*{resumen ejecutivo}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bfseries\uppercase{resumen \uppercase{ejecutivo}}}
Las Unidades de Producción de la Universidad Técnica de Ambato son entidades
autogestionadas que generan ingresos a partir de la oferta de productos y servicios, 
representando un beneficio significativo para la universidad. Sin embargo, enfrentan desafíos en la
gestión de la información y carecen de
un medio que les permita compartir información con la dirección financiera, encargada de
recibir los pagos, para su visualización y verificación, lo cual supone un problema a la
hora de completar el proceso de entrega de productos y servicios.
\bigbreak
El presente proyecto propone la implementación de una aplicación web que establezca un 
proceso en línea para adquirir y procesar los pagos de servicios y productos, 
permitiendo a los usuarios adjuntar y verificar información relativa a los 
procesos que les corresponden. Además, se busca agilizar el registro y 
validación de datos mediante el reconocimiento óptico de caracteres (OCR) y 
procesamiento de imágenes.
\bigbreak
La aplicación web se divide en dos componentes principales: backend y frontend. En el 
backend, se utiliza Python con FastAPI para el desarrollo de la interfaz de programación de aplicaciones 
(API), integrando OCR con Pytesseract y OpenCV. 
Adicionalmente se empleó PostgreSQL como base de datos y MinIO para gestionar imágenes y archivos. 
En el frontend, se emplea React y bibliotecas adicionales.
\bigbreak
Finalmente, como resulatado se obtuvo una aplicación web que minimiza los incovenientes del proceso
actual y que, adicionalmente, descarta el uso de documentación física evitando así posibles pérdidas de
información que demoren la culminación del proceso.
\vfill
\textbf{Palabras clave:} Rappid Application Development, OCR, Tesseract, procesamiento de imagenes, aplicación web
